你有冇俾共產中文影響？

阿嬋（大媽）
更加/加強（加大力度）
改善/改良（優化）
影片/短片/視像/影像（視頻）
質素/品質/數量（質量）
兆（萬億） / 同 萬（十千）
各因素（一籃子因素）
一針見血/水到渠成（一步到位）
執行/開始（上馬）
陳情/投訴（上訪）
大陸（前港臺方叫法）/中国（內地）
打造（建設）
彰顯（充分體現）
人身攻擊（扣上帽子）
機會/際遇（機遇）
準確/精準（到位）
仲有咩擴散性 急切性 一堆性，以前中文作文咁寫會俾老師屌鳩⋯⋯

大家日常生活有冇俾共產中文影響到 如果有 依加都改得切㗎！（歡迎補充）
拒絕共語 你我有責！ 上邊可能有字係以前既人都有用 歡迎細力地屌我 有錯就要屌！

輕輕一推

手提電話 (手機)
Game (手遊／網遊)
巴士／小巴… (公交)

Slightly pish

打造好似唔係喎

打造先係共匪中文常用

睇完都唔知講左啲乜

唔明你講咩
利申平時打字用英文

又係X界原種（機字太不雅，轉用X) 啲fd

手機仲接受到，公交呢啲真係.....口交手交腳交又要唔要呀

咩公交
香港地冇聽過人講呢兩個字

台灣都會講素質，但唔知係咪受共產黨影響

佢地本身都係咁講 （應該

知己（閏蜜）
Youtuber/ KOL（網紅）
截的士 （打的）
司機 （師傅）
循序漸進 （軟著陸）
根基 （底氣）
驚訝 （嚇死寶寶了 ）
厲害 （很牛，牛逼）
巿民 （民眾）
Like (點讚）

成日聽到啲學生哥講匪語 仲以為自己好潮 on99

懷念肥絲

牛B死了6666
聽到都作嘔

其實中文西化係避免唔到，只不過提倡所謂標準中文嘅中共實在令人厭惡，所以人先會訴諸古代，希望同中文上現代或西化嘅中共分庭抗禮。當中國變到又文明又先進，個個都會學佢哋嘅中文，正如美式英文個個都學，反而英式文化輸出越嚟越差

亻系

我想連尼住俾佢comeback

但係我以前作文用開依堆正字

書面語即係蝗語即係共產中文

衰退 (下行)

見到d扮中性扮譯音壞事當正常野講就係共式中文